- 快捷方式
- ssh[[2023-09-14]]
	- ```shell
	  
	  
	  apt update
	  安装ssh：apt install openssh，提示全部按回车键默认即可。
	  
	  CANNOT LINK EXECUTABLE "sshd": library "libcrypto.so.3" not found: needed by main executable
	  	pkg up
	      
	  - 设置密码：passwd，然后输入密码，第二次确认密码。
	  - 开启sshd服务：sshd
	  sshd: no hostkeys available -- exiting
	  ssh-keygen -A
	  /etc/init.d/ssh start
	  ssh -p 8022 <IP地址>
	  
	  - 查看IP地址：ifconfig（手机电脑在同一局域网内
	  
	  ```
	-
	-
	-